# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: developers@cacti.net\n"
"POT-Creation-Date: 2023-02-18 22:42-0500\n"
"PO-Revision-Date: 2023-02-18 22:50-0500\n"
"Last-Translator: Automatically generated\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 3.2.2\n"

#: database.php:7
msgid "Delay period before UPS starts sounding alarm"
msgstr "UPS가 경보음을 울리기 전의 지연 시간"

#: database.php:12
msgid "Ambient temperature"
msgstr "주변 온도"

#: database.php:17
msgid "version, number of records and number of bytes following"
msgstr "버전, 레코드 수 및 뒤따르는 바이트 수"

#: database.php:22
msgid "APC model information"
msgstr "APC 모델 정보"

#: database.php:27
msgid "Number of bad external battery packs (for XL models)"
msgstr "불량 외부 배터리 팩 수(XL 모델의 경우)"

#: database.php:32
msgid "Date battery last replaced (if set)"
msgstr "배터리를 마지막으로 교체한 날짜(설정된 경우)"

#: database.php:37
msgid "Battery status."
msgstr "배터리 상태."

#: database.php:42
msgid "Current battery voltage"
msgstr "현재 배터리 전압"

#: database.php:47
msgid "Current battery capacity charge percentage"
msgstr "현재 배터리 용량 충전 비율"

#: database.php:52
msgid "Cable type specified in the configuration file"
msgstr "구성 파일에 지정된 케이블 유형"

#: database.php:57
msgid "Cumulative seconds on battery since apcupsd startup"
msgstr "apcupsd 시작 이후 배터리의 누적 시간(초)"

#: database.php:62
msgid "Date and time of last update from UPS"
msgstr "UPS의 마지막 업데이트 날짜 및 시간"

#: database.php:67
msgid "Current UPS DIP switch settings"
msgstr "현재 UPS DIP 스위치 설정"

#: database.php:72
msgid "Low battery signal sent when this much runtime remains"
msgstr "이 정도의 런타임이 남아 있을 때 전송되는 배터리 부족 신호"

#: database.php:77
msgid "The APCUPSD Driver when APCUPSD is the protocol"
msgstr "APCUPSD가 프로토콜인 경우 APCUPSD 드라이버"

#: database.php:82
msgid "Delay before UPS powers down after command received"
msgstr "명령 수신 후 UPS 전원이 꺼지기 전 지연"

#: database.php:87
msgid "Time UPS waits after power off when the power is restored"
msgstr "전원이 복구되었을 때 전원이 꺼진 후 UPS가 대기하는 시간"

#: database.php:92 database.php:97
msgid "Date and time of status information was written"
msgstr "상태 정보가 작성된 날짜 및 시간"

#: database.php:102
msgid "Number of external batteries (for XL models)"
msgstr "외부 배터리 수(XL 모델용)"

#: database.php:107
msgid "UPS firmware version"
msgstr "UPS 펌웨어 버전"

#: database.php:112
msgid "Input line voltage above which UPS will switch to battery"
msgstr "UPS가 배터리로 전환되는 입력 선간 전압"

#: database.php:117
msgid "hostname of computer running apcupsd"
msgstr "apcupsd를 실행하는 컴퓨터의 호스트 이름"

#: database.php:122
msgid "Ambient humidity"
msgstr "주변 습도"

#: database.php:127
msgid "UPS internal temperature in degrees Celcius"
msgstr "UPS 내부 온도(섭씨)"

#: database.php:132
msgid "Reason for last transfer to battery since apcupsd startup"
msgstr "apcupsd 시작 이후 마지막으로 배터리로 전송된 이유"

#: database.php:137
msgid "Input line voltage status."
msgstr "라인 전압 상태를 입력합니다."

#: database.php:142
msgid "Current line frequency in Hertz"
msgstr "헤르츠 단위의 현재 라인 주파수"

#: database.php:147
msgid "Current input line voltage"
msgstr "현재 입력 라인 전압"

#: database.php:152
msgid "Percentage of UPS load capacity used as estimated by UPS"
msgstr "UPS에서 추정한 UPS 부하 용량의 백분율"

#: database.php:157
msgid "Input line voltage below which UPS will switch to battery"
msgstr "UPS가 배터리로 전환되는 입력 라인 전압"

#: database.php:162
msgid "UPS date of manufacture"
msgstr "UPS 제조일"

#: database.php:167
msgid "Last time the master sent an update to the slave"
msgstr "마지막으로 마스터가 슬레이브에 업데이트를 보낸 시간"

#: database.php:172
msgid "Maximum input line voltage since apcupsd started"
msgstr "apcupsd가 시작된 이후 최대 입력 라인 전압"

#: database.php:177
msgid "Max battery runtime (TIMEOUT) after which system is shutdown"
msgstr "최대 배터리 런타임(TIMEOUT) 후 시스템 종료"

#: database.php:182
msgid "Min battery charge %%% (BCHARGE) required for system shutdown"
msgstr "시스템 종료에 필요한 최소 배터리 충전 %%%(BCHARGE)"

#: database.php:187
msgid "Min (observed) input line voltage since apcupsd started"
msgstr "apcupsd가 시작된 이후 최소(관측된) 입력 라인 전압"

#: database.php:192
msgid "Min battery runtime (MINUTES) required for system shutdown"
msgstr "시스템 종료에 필요한 최소 배터리 런타임(MINUTES)"

#: database.php:197
msgid "UPS model derived from UPS information"
msgstr "UPS 정보에서 파생된 UPS 모델"

#: database.php:202
msgid "Nominal battery voltage"
msgstr "공칭 배터리 전압"

#: database.php:207
msgid "Nominal input voltage delivered to the UPS."
msgstr "UPS에 전달되는 공칭 입력 전압."

#: database.php:212
msgid "Nominal output voltage to supply when on battery power"
msgstr "배터리 전원을 사용할 때 공급할 공칭 출력 전압"

#: database.php:217
msgid "Nominal power output in watts"
msgstr "공칭 전력 출력(와트)"

#: database.php:222
msgid "Number of transfers to battery since apcupsd startup"
msgstr "apcupsd 시작 이후 배터리로 전송된 횟수"

#: database.php:227
msgid "Current UPS output voltage"
msgstr "현재 UPS 출력 전압"

#: database.php:232
msgid "Fault register 1 in hex"
msgstr "16진수 오류 레지스터 1"

#: database.php:237
msgid "Fault register 2 in hex"
msgstr "16진수 오류 레지스터 2"

#: database.php:242
msgid "Fault register 3 in hex"
msgstr "16진수 오류 레지스터 3"

#: database.php:247
msgid "Battery charge %%% required after power off to restore power"
msgstr "전원을 끄고 전원을 복원하려면 %%% r배터리 충전 필요"

#: database.php:252
msgid "Date and time of last self test since apcupsd startup"
msgstr "apcupsd 시작 이후 마지막 자체 테스트 날짜 및 시간"

#: database.php:257
msgid "Current UPS sensitivity setting for voltage fluctuations"
msgstr "전압 변동에 대한 현재 UPS 감도 설정"

#: database.php:262
msgid "UPS serial number"
msgstr "UPS 일련번호"

#: database.php:267
msgid "Date and time apcupsd was started"
msgstr "apcupsd가 시작된 날짜 및 시간"

#: database.php:272
msgid "UPS status flag in hex"
msgstr "UPS 상태 플래그(16진수)"

#: database.php:277
msgid "UPS status. One or more of the following (space-separated): CAL TRIM BOOST ONLINE ONBATT OVERLOAD LOWBATT REPLACEBATT NOBATT SLAVE SLAVEDOWN or COMMLOST or SHUTTING DOWN"
msgstr "UPS 상태. 다음 중 하나 이상(공백으로 구분): CAL TRIM BOOST ONLINE ONBATT OVERLOAD LOWBATT REPLACEBATT NOBATT SLAVE SLAVEDOWN 또는 COMMLOST 또는 SHUTTING DOWN"

#: database.php:282
msgid "Self-test interval"
msgstr "자체 테스트 간격"

#: database.php:287
msgid "Remaining runtime left on battery as estimated by the UPS"
msgstr "UPS에서 예상한 배터리의 남은 런타임"

#: database.php:292
msgid "Seconds currently on battery"
msgstr "현재 배터리 사용 시간(초)"

#: database.php:297
msgid "Mode in which UPS is operating"
msgstr "UPS가 작동하는 모드"

#: database.php:302
msgid "UPS name from configuration file (dumb) or EEPROM (smart)"
msgstr "구성 파일(dumb) 또는 EEPROM(smart)의 UPS 이름"

#: database.php:307
msgid "apcupsd version number, date and operating system"
msgstr "apcupsd 버전 번호, 날짜 및 운영 체제"

#: database.php:312 database.php:317
msgid "Date, time of last transfer off battery since apcupsd startup"
msgstr "apcupsd 시작 이후 배터리를 마지막으로 전송한 날짜, 시간"

#: database.php:322
msgid "Date, time of last transfer to battery since apcupsd startup"
msgstr "apcupsd 시작 이후 배터리로 마지막으로 전송된 날짜, 시간"

#: setup.php:35
msgid "Manage UPS's"
msgstr "UPS 관리"

#: setup.php:279
msgid "Management"
msgstr "관리"

#: setup.php:279 upses.php:460 upses.php:475 upses.php:558
msgid "UPSes"
msgstr "UPS"

#: setup.php:282
msgid "System Administration"
msgstr "시스템 관리"

#: setup.php:309
msgid "Manage UPSes"
msgstr "UPS 관리"

#: upses.php:28
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: upses.php:29
msgid "Duplicate"
msgstr "복사"

#: upses.php:33
msgid "APC UPSD Based"
msgstr "APC UPSD 기반"

#: upses.php:34
msgid "SNMP Based"
msgstr "SNMP 기반"

#: upses.php:41
msgid "UPS Information"
msgstr "UPS 정보"

#: upses.php:46 upses.php:568
msgid "UPS Name"
msgstr "UPS 이름"

#: upses.php:47
msgid "The Name you would like to give this UPS.  For APCUPSD Devices, a corresponding Cacti Device will be created automatically for the UPS using this name.  For SNMP based UPS's, you must create the Cacti Device first."
msgstr "이 UPS에 부여할 이름입니다. APCUPSD 장치의 경우 해당 Cacti 장치가 이 이름을 사용하여 UPS에 대해 자동으로 생성됩니다. SNMP 기반 UPS의 경우 먼저 선인장 장치를 만들어야 합니다."

#: upses.php:50
msgid "New UPS"
msgstr "새로운 UPS"

#: upses.php:55
msgid "UPS Description"
msgstr "UPS 설명"

#: upses.php:56
msgid "A more detailed Description of this UPS if required."
msgstr "필요한 경우 이 UPS에 대한 자세한 설명."

#: upses.php:63
msgid "UPS Type"
msgstr "UPS 유형"

#: upses.php:64
msgid "The Type of UPS you are monitoring."
msgstr "모니터링 중인 UPS 유형."

#: upses.php:70
msgid "Poller ID"
msgstr "폴러 ID"

#: upses.php:71
msgid "The Poller that this UPS exists in is monitored by"
msgstr "이 UPS가 있는 폴러는 다음에 의해 모니터링됩니다."

#: upses.php:78
msgid "Site Name"
msgstr "사이트 이름"

#: upses.php:79
msgid "The Site that this UPS exists in."
msgstr "이 UPS가 있는 사이트입니다."

#: upses.php:82 upses.php:88
msgid "None"
msgstr "없음"

#: upses.php:86
msgid "Cacti Device"
msgstr "선인장 장치"

#: upses.php:87
msgid "For SNMP Based UPS', select the Cacti Device to use for SNMP credentials.  Otherwise, select None, and the UPS plugin will create the Device for you automatically."
msgstr "SNMP 기반 UPS'의 경우 SNMP 자격 증명에 사용할 Cacti 장치를 선택합니다. 그렇지 않으면 없음을 선택하면 UPS 플러그인이 자동으로 장치를 생성합니다."

#: upses.php:92 upses.php:93
msgid "Autocreate on First Poll"
msgstr "첫 번째 투표에서 자동 생성"

#: upses.php:97 upses.php:622
msgid "Enabled"
msgstr "활성화"

#: upses.php:98
msgid "Check to immediatly start polling for data."
msgstr "데이터 폴링을 즉시 시작하려면 선택하십시오."

#: upses.php:104
msgid "APC UPSD Information"
msgstr "APC UPSD 정보"

#: upses.php:109
msgid "Hostname"
msgstr "호스트명"

#: upses.php:110
msgid "The hostname of the host running apcupsd."
msgstr "apcupsd를 실행하는 호스트의 호스트 이름입니다."

#: upses.php:117
msgid "TCP Port"
msgstr "TCP 포트"

#: upses.php:118
msgid "Enter the TCP Port for this UPS."
msgstr "이 UPS의 TCP 포트를 입력하십시오."

#: upses.php:256
msgid "Template UPS was not found! Unable to duplicate."
msgstr "템플릿 UPS를 찾을 수 없습니다! 복제할 수 없습니다."

#: upses.php:315
msgid "Click 'Continue' to Delete the following UPS.  Note, all Devices will be disassociated from this UPS."
msgid_plural "Click 'Continue' to delete all following UPSes.  Note, all devices will be disassociated from this UPS."
msgstr[0] "다음 UPS를 삭제하려면 '계속'을 클릭하십시오. 모든 장치는 이 UPS에서 분리됩니다."

#: upses.php:320 upses.php:330
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: upses.php:320 upses.php:330
msgid "Continue"
msgstr "계속"

#: upses.php:320
msgid "Delete UPS"
msgid_plural "Delete UPSes"
msgstr[0] "UPS 삭제"

#: upses.php:324
msgid "Click 'Continue' to Duplicate the following UPS."
msgid_plural "Click 'Continue' to Duplicate all following UPSes."
msgstr[0] "다음 UPS를 복제하려면 '계속'을 클릭하십시오."

#: upses.php:326
msgid "UPS Name:"
msgstr "UPS 이름:"

#: upses.php:330
msgid "Duplicate UPS"
msgid_plural "Duplicate UPSes"
msgstr[0] "중복 UPS"

#: upses.php:363
#, php-format
msgid "UPS [edit: %s]"
msgstr "UPS [편집: %s]"

#: upses.php:366
msgid "UPS [new]"
msgstr "UPS [신규]"

#: upses.php:469
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: upses.php:479
msgid "Default"
msgstr "기본값"

#: upses.php:491
msgid "Go"
msgstr "가기"

#: upses.php:491
msgid "Set/Refresh Filters"
msgstr "필터 설정/새로 고침"

#: upses.php:492
msgid "Clear"
msgstr "지우기"

#: upses.php:492
msgid "Clear Filters"
msgstr "필터 지우기"

#: upses.php:571
msgid "The Name of this UPS."
msgstr "이 UPS의 이름입니다."

#: upses.php:574
msgid "ID"
msgstr "ID"

#: upses.php:577
msgid "The unique id associated with this UPS."
msgstr "이 UPS와 연결된 고유 ID입니다."

#: upses.php:580
msgid "Collect Status"
msgstr "상태 수집"

#: upses.php:583
msgid "The Status of the apcupsd daemon on the target Host."
msgstr "대상 호스트에서 apcupsd 데몬의 상태입니다."

#: upses.php:586
msgid "UPS Status"
msgstr "UPS 상태"

#: upses.php:589
msgid "The Status of the monitored UPS on the target Host."
msgstr "대상 호스트에서 모니터링되는 UPS의 상태입니다."

#: upses.php:592
msgid "UPS Model"
msgstr "UPS 모델"

#: upses.php:595
msgid "The Model of the monitored UPS on the target Host."
msgstr "대상 호스트에서 모니터링되는 UPS의 모델입니다."

#: upses.php:598
msgid "Line Voltage"
msgstr "라인 전압"

#: upses.php:601
msgid "The Line Voltage of the monitored UPS on the target Host."
msgstr "대상 호스트에서 모니터링되는 UPS의 라인 전압입니다."

#: upses.php:604
msgid "Load Percent"
msgstr "로드 비율"

#: upses.php:607
msgid "The Load Percent of the monitored UPS on the target Host."
msgstr "대상 호스트에서 모니터링되는 UPS의 부하 백분율입니다."

#: upses.php:610
msgid "Time Left"
msgstr "남은 시간"

#: upses.php:613
msgid "The minutes of available UPS charge of the monitored UPS on the target Host."
msgstr "대상 호스트에서 모니터링되는 UPS의 사용 가능한 UPS 충전 시간(분)입니다."

#: upses.php:616
msgid "Hostname:Port"
msgstr "호스트 이름:포트"

#: upses.php:619
msgid "The Hostname:Port that is running the apcupsd daemon."
msgstr "apcupsd 데몬을 실행 중인 호스트 이름:포트입니다."

#: upses.php:625
msgid "If this UPS is being monitored or not."
msgstr "이 UPS가 모니터링되고 있는지 여부."

#: upses.php:628
msgid "Last Updated"
msgstr "수정일"

#: upses.php:631
msgid "The last time this UPS was samples or found up."
msgstr "이 UPS가 마지막으로 샘플이거나 발견되었을 때."

#: upses.php:651
msgid "No"
msgstr "아니오"

#: upses.php:651
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: upses.php:659
msgid "No UPSes Found"
msgstr "UPS를 찾을 수 없음"

#: upses.php:676
msgid "Not Avail"
msgstr "사용할 수 없음"
